---
{"dg-publish":true,"permalink":"/solucion-2/"}
---

**Descomposici贸n en Fracciones Parciales**

El denominador de la fracci贸n tiene dos factores lineales:

$$(x+4)(x+4) \quad \text{y} \quad (x-6)(x-6)$$

Entonces, su descomposici贸n en fracciones parciales tiene la forma:

$$\frac{7x+8}{(x+4)(x-6)} = \frac{A}{x+4} + \frac{B}{x-6}$$

$$\frac{7x+8}{(x+4)(x-6)} = \frac{x+4}{x+4}A + \frac{x-6}{x-6}B$$

Cuando multiplicamos a toda la expresi贸n por: $$(x+4)(x-6)$$obtenemos lo siguiente:

$$7x+8 = A(x-6) + B(x+4)$$

Ahora, podemos encontrar el valor de B al usar el valor $$x=6$$ para eliminar la constante A:

$$7(6)+8 = A(6-6) + B(6+4)$$

$$50 = 10B$$

$$B = 5$$

Luego, sustituimos $$x=-4$$ para encontrar el valor de A:

$$7(-4)+8 = A(-4-6) + B(-4+4)$$

$$-20 = -10A$$

$$A = 2$$

Entonces, tenemos:

$$\frac{7x+8}{(x+4)(x-6)} = \frac{2}{x+4} + \frac{5}{x-6}$$
