---
{"dg-publish":true,"permalink":"/solucion-1/","noteIcon":""}
---

**Resolución de Fracciones Parciales**

Esta fracción corresponde al primer caso de fracciones parciales porque tiene factores lineales en el denominador:

$$(x+4)(x-3)$$

Entonces, las fracciones parciales de esta fracción tendrán la siguiente forma:

$$\frac{5x+6}{(x+4)(x-3)} = \frac{A}{x+4} + \frac{B}{x-3}$$

Para encontrar los valores de A y B, comenzamos multiplicando toda la expresión por $$(x+4)(x-3)$$ y tenemos:

$$5x+6 = A(x-3) + B(x+4)$$

Ahora, sustituimos $$x=3$$ para eliminar la constante A y encontrar el valor de B:

$$5(3)+6 = A(3-3) + B(3+4)$$

$$21 = 7B$$

$$B = 3$$

Luego, sustituimos $$x=-4$$ para encontrar el valor de A:

$$5(-4)+6 = A(-4-3) + B(-4+4)$$

$$-14 = -7A$$

$$A = 2$$

Entonces, tenemos:

$$\frac{5x+6}{(x+4)(x-3)} = \frac{2}{x+4} + \frac{3}{x-3}$$

Esta es la resolución del problema de fracciones parciales.